梁振英以劫機喻港獨主張

政府於日前刊憲禁止香港民族黨運作，全國政協副主席、前行政長官梁振英在Facebook發文，以劫機比喻港獨的主張。

梁振英引述報道指公民黨黨魁楊岳橋提及，非常質疑保安局禁止民族黨運作的理據是否充分，民族黨到現時為止，只停留在一個「講」字，似乎沒有構成公共安全的危險，梁振英以「飛機乘客可以在飛機上主張劫機嗎？」作為反駁。

對於楊岳橋表示「參選本身是憲法賦予的權利」，梁振英反駁指「違反《基本法》可以參選嗎？」，最後更反問楊岳橋是否反對港獨。

架飛機咪一早比689班人劫撚左囉

楊岳橋都係垃圾，但師傅11哥同港獨之父更賤

689似乎想出黎再選過，係咪又同支那傾好左，而家日日出黎放狗咬林病

689是咪首領

港獨是令人脱離魔爪，刧機是令人落入魔爪。

你上咗架飛機, 本來目的地係去A地, 點知中途D機組人員收到柯打, 要揸架機撞山, d機組人員自己就孭晒降落傘隨時閃人, 於是有個乘客提議劫機自救, 於是機組人員就挷起佢, 話佢會危害全機人安全?